{
    "aux": {
        "idef": 1,
        "leaf": 1,
        "parent": 1
    },
    "batchsize": null,
    "columns": [
        {
            "format": "@",
            "key": "idef_sort",
            "label": "ID",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "parent_sort",
            "label": "Rodzic",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "level",
            "label": "Poziom",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "basic": true,
            "format": "@",
            "key": "type",
            "label": "Nazwa",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "numer-umowydecyzji",
            "label": "Numer umowy/decyzji",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "basic": true,
            "format": "@",
            "key": "program-operacyjny-nazwa",
            "label": "Program Operacyjny <Nazwa>",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "os-priorytetowa-kod",
            "label": "O\u015b priorytetowa <Kod>",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "dzialanie-kod",
            "label": "Dzia\u0142anie <Kod>",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "poddzialanie-kod",
            "label": "Poddzia\u0142anie <Kod>",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "basic": true,
            "checkable": true,
            "format": "# ##0.00",
            "key": "wartosc-ogolem",
            "label": "Warto\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em",
            "processable": true,
            "type": "float"
        },
        {
            "checkable": true,
            "format": "# ##0.00",
            "key": "wydatki-kwalifikowalne",
            "label": "Wydatki kwalifikowalne",
            "processable": true,
            "type": "float"
        },
        {
            "basic": true,
            "checkable": true,
            "format": "# ##0.00",
            "key": "dofinansowanie",
            "label": "Dofinansowanie",
            "processable": true,
            "type": "float"
        },
        {
            "checkable": true,
            "format": "# ##0.00",
            "key": "dofinansowanie-ue",
            "label": "Dofinansowanie UE",
            "processable": true,
            "type": "float"
        },
        {
            "basic": true,
            "format": "@",
            "key": "nazwa-beneficjenta",
            "label": "Nazwa beneficjenta",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "nip-beneficjenta",
            "label": "NIP beneficjenta",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "kod-pocztowy",
            "label": "Kod pocztowy",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "miejscowosc",
            "label": "Miejscowo\u015b\u0107",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "wojewodztwo",
            "label": "Wojew\u00f3dztwo",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "powiat",
            "label": "Powiat",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "temat-priorytetu",
            "label": "Temat priorytetu",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "forma-prawna",
            "label": "Forma prawna",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "obszar-realizacji",
            "label": "Obszar realizacji",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "ostatni-wniosek-o-platnosc-dla-najbardziej-aktualnej-umowyaneksu",
            "label": "Ostatni Wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 dla najbardziej aktualnej Umowy/Aneksu",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "projekt-zakonczony-wniosek-o-platnosc-koncowa",
            "label": "Projekt zako\u0144czony (Wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105)",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "data-podpisania-umowyaneksu",
            "label": "Data podpisania Umowy/Aneksu",
            "processable": true,
            "type": "string"
        },
        {
            "format": "@",
            "key": "data-utworzenia-w-ksi-simik-07-13-umowyaneksu",
            "label": "Data utworzenia w KSI SIMIK 07-13 Umowy/Aneksu",
            "processable": true,
            "type": "string"
        }
    ],
    "dataset": 5,
    "explorable": "type",
    "idef": 1,
    "issue": "2007",
    "max_level": "d",
    "name": "europejski-fundusz-rozwoju-regionalnego-szczebel-wojewodzki-2007",
    "ns": "dd_effr2007_wo",
    "perspective": "Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego Szczebel wojew\u00f3dzki 2007",
    "query": {},
    "sort": {
        "0": {
            "idef_sort": 1
        },
        "1": {
            "parent_sort": 1
        },
        "2": {
            "level": 1
        }
    }
}